[警世] 唔好入中大BME

啱啱放榜，首先希望睇緊post嘅你得到個滿意嘅成績
作為一個grad咗一排嘅人，我都仲係保留住deadline fighter嘅特質嘅
所以想喺大家排Jupas之前勸多大家一次
千祈唔好揀中大生物醫學工程
見到個名有“biomedical”，個分又高，就好似係神科？
咁你就正中department下懷

依一科嘅syllabus不倫不類，又要啲學生讀少少medical嘢，又要每個engine範疇學少少嘢，結果每樣識得少少又唔專，engine工又唔到你做，chur完四年得個桔

讀完依科出到嚟，一係就再讀第二啲嘢洗底，一係就做幾年research assistance再轉工

你話想做biomedical engineer咩？
公立醫院嗰啲呢，每個cluster就得一個位嘅，其他人最多做BEST TEAM，做下paper work同老細present下，最多撳幾個制做下electric safety test睇下部機有無漏電
私家醫院嘅，每次壞機就一係call儀器公司揾人上門維修，一係就夾硬喺連部機點運作都唔肯定嘅情況下嘗試整，整唔到就俾人屌
儀器公司嘅呢，就一日路幾轉，好彩嘅就有得收部機返公司；唔好彩嘅，就喺醫院全程俾醫生姑娘望到你心裹發寒咁做嘢，仲要忙起上嚟連飯都無時間食，揾埋揾埋都唔夠錢醫胃潰瘍

亦都好好人做sales，sell藥sell儀器，無嘅，讀完四年出嚟要睇醫生同姑娘面色做人囉

生命無take 2，希望各位揀BME之前真係諗清楚
對我嚟講就已經太遲喇，不過你地仲有機會

基本上除咗computer science之外
cu engine全部都係垃圾
利申: mae grad, 打緊牛工

多謝巴打推post
想問下MAE人grad咗通常做盛行？

通常唔會做翻呢行

好彩當初cu唔收我

自推

MIE同IE比你食左啊？

利申：垃圾

巴打去外國發展啦
都唔係cuhk bme屎既問題
而係香港no engine

做sub仔/lift多，但通常都係做做吓會轉咗行或者考政府工。所以最後唔多人做返工程呢行

即係做it support?

真 咩都只係識少少
bio 底又唔夠biomed/even life sci or biochem
eng 底又唔夠其他eng 識多啲野

利申：唔是我，朋友分享(hku bme)

讀興趣科先好
而家個個吹奏興趣科

Ie就算啦

唔好亂咁吹奏cu engine啦
害死人㗎

其實你讀/做邊行？
依幾日都見到你啲post
又吹奏BME，EE同MAE
而家又叫人揀興趣科

作為一個allied health 真係好鍾意BME同學整嘅機
慳返唔少人力物力

呢位東大吹奏手真係乜鬼專科post都見到

咩啊要都吹奏IRE啦

專科得醫療
老師 社工 CS engine一樣好好啦

師兄幾年GRAD
我都MAE grad
條路唔錯呀
做下冷氣同lift , 輕輕鬆鬆過日神

19年

Bme grad 待業中

樹大有枯枝
中大MAE

樓主依家做邊行？

私人公司
不過為免自爆，exactly做咩就唔爆啦